\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{hyperref}

\title{Atividade 02 - Disciplina de Infraestrutura Computacional}
\author{Guilherme Matos Barbosa}
\begin{document}
\maketitle

Para a atividade 02 utulizei o mesmo projeto da atividade 01, dividi por pastas e a pasta 02 é referente a segunda atividade e lá se encontra o arquivo para o teste.

\href{https://gitlab.com/guilhermematos/pratica_redes_internet_web.git}{Link para o GitHub}

\section{Parte I}

\subsection{Por que “faltam” camadas no roteador e no switch do slide 7?}

São equipamento que possuem caracteristicas e objetivos diferentes do ponto de origem e destino.
Além do link e da estrutura física que o switch e o roteador possuem, o destino e a origem precisam de de uma aplicação, que pode ser um device qualquer, como um computador e uma maneira para transportar os dados em uma rede. 
O roteador precisa também de um endereço de rede para poder entregar os dados corretamente ao destino.


\subsection{Por que seu roteador Wi-Fi não é um roteador “de verdade”?}
Porque o roteador Wi-Fi não tem a função de rotear as informações que chegam pela rede de fato, quem realiza essa tarefa é o provedor de internet, gerenciando os requests e encontrado as informações necessácias para entregar e receber os dados via rede.


\subsection{Qual a porta padrão dos seguintes protocolos: DHCP, HTTPS e POP3.}

\begin{itemize}
    \item \textbf{DHCP:} 67;
    \item \textbf{HTTPS:} 443;
    \item \textbf{POP3:} 110.
\end{itemize}


\subsection{Ainda há endereços IPv4 disponíveis no Brasil? Quando esgotaram ou quando esgotarão?}

O estoque disponível de IPv4 para América Latina e Caribe se esgotou em 19/08/2020.
Enquanto isso, os endereços IPv6 estão em constante expansão no Brasil e no mundo. No Brasil, por exemplo, já representa mais de 1/3 do volume total de enderaços.


\section{Parte II}

\subsection{Qual o ip local da sua máquina? E da macalan?}
Máquina local:

\begin{itemize}
    \item \textbf{IPv4:} 192.168.15.95;
    \item \textbf{IPv6:} 2804:7f4:3886:7404:67ea:c642:3596:264e.
\end{itemize}

Macalan:

\begin{itemize}
    \item \textbf{ens19:} IPv4 é "10.17.110.6" e o IPv6 é o "fe80::216:3eff:fe73:6";
    \item \textbf{eth0:} IPv4 é o "200.17.202.6" e o IPv6 é o "2801:82:80ff:8001:216:3eff:fe79:6".
\end{itemize}


\subsection{Qual a rota padrão da sua máquina? E da macalan?}

Máquina local ("Default Route"): "192.168.15.1".
Macalan (duas rotas padrão): "200.17.202.62" / "200.17.202.3".


\subsection{Qual o caminho (route) mais comum entre sua máquina e a macalan?}

Para encontrar o caminho entre a macalan e a minha máquina, eu usei o comando abaixo dentro da macalan:

ip route get 200.17.202.62

Que retonar o seguinte: 
200.17.202.62 via 192.168.15.1 dev wlp2s0 src 192.168.15.95 uid 1000


\subsection{A partir de diferentes máquinas, o caminho (route) até a macalan muda?}

Sim. A rota muda de acordo com o provedor de internet e a localização das máquinas.

\end{document}
